\documentclass{article}

% default packages
\usepackage[a4paper]{geometry}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{textcomp}
\usepackage{graphicx}
\usepackage[ngerman]{babel}
\usepackage{lscape}
\usepackage{siunitx}
\usepackage{amsmath}

% figure support
\usepackage{import}
\usepackage{xifthen}
\pdfminorversion=7
\usepackage{pdfpages}
\usepackage{transparent}
\newcommand{\incfig}[1]{%
		\def\svgwidth{\columnwidth}
		\import{./figures/}{#1.pdf_tex}
}
\pdfsuppresswarningpagegroup=1

% roman numerals
\makeatletter
\newcommand*{\rom}[1]{\expandafter\@slowromancap\romannumeral #1@}
\makeatother

% title
\title{Protokoll Eigenanteil: Experiment}
\author{Marius Cramer}
\date{26. August 2019}

%---------------------------------------------------------------------------

\begin{document}
\maketitle

\section*{Thema: Wasseraufbereitung mithilfe eines selbstgebauten Wasserfilters}

\subsection*{Geräte und Mittel}
\begin{itemize}
		\item{Plastikflasche}
		\item{Watte oder Kaffeefilter}
		\item{Aktivkohle (-pellets)}
		\item{Sand verschiedener Körnungen}
		\item{Kiesel verschiedener Größen}
\end{itemize}

\vspace{0.4cm}

\subsection*{Versuchsaufbau}
\begin{description}
		\item{Einer 1l-Wasserflasche wird der Flaschenboden entfernt, nun kann
				schichtweise das Hineingeben der Filterebenen geschehen. In das untere
				Ende des Filters, also dem Flaschenhals wird die erste Schicht,
				bestehend aus Kaffeefiltern oder Watte, gesteckt. Darüber kommt eine
				mehrere Zentimeter dicke Schicht aus Aktivkohle, am besten in gemahlener
				Form. Wiederum darüber dann eine Ebene aus Sand verschiedener Körnungen,
				in unserem Falle Marssand-Simulator (MMS-1). Als vorletztes wird die
				restliche Flasche mit steinen verschiedener Größen gefüllt, nach oben hin
				größer werdend. Um anfängliche grobe Verschmutzungen herauszufiltern und
				den gesamten Filterprozess zu beschleunigen wird ganz oben im Filter noch
				einmal eine Schicht Watte oder Kaffeefilter gelegt.
				}
\end{description}

\begin{figure}[h]
		\centering
		\includegraphics[width=0.5\textwidth]{../article/images/waterfilter}
		\caption{Versuchsaufbau Wasserfilter}
		\label{fig:aufbau}
\end{figure}
\clearpage

\subsection*{Durchführung} \par
Zuerst wird der Wasserfilter in einer Vorrichtung so aufgehangen, dass der Flaschenhals
nach unten zeigt. Nun kann, angenommen der Flaschendeckel wurde entfernt, verunreinigtes
Wasser in die Öffnung am Flaschenboden gegeben werden, dieses wird nun langsam die
verschiedenen Schichten des Wasserfilters durchdringen und Durchlauf für Durchlauf reiner
werden. Da das Wasser jedoch nur sehr langsam in die einzelnen Schichten, besonders die
Aktivkohle- und Sandschicht einzieht, dauert jeder Filtervorgang sehr lange, bis zu einer
halben Stunde. Für eine ausreichend saubere Reinigung sind geschätzt rund sechs bis sieben
Durchläufe nötig, danach sollte der Großteil der Verunreinigungen, im Makro- sowie im
Mikrobereich, gefiltert worden sein.

\subsection*{Auswertung}
Nach der Fertigstellung der sechs Filterdurchläufe nach rund 3,5h ist das resultierende
Wasser deutlich sauberer als das anfängliche Wasser und ist verglichen mit Leitungswasser
relativ klar. Ob dieses Wasser komplett sicher zum Verzehr ist, ist fraglich. Um es
weiterhin zu reinigen sollte es vor dem Verzehr auf jeden Fall noch gekocht werden um die
restlichen Bakterien abzutöten. Anbei sind noch Dokumentationsbilder, welche alle
Filtervorgänge 1 bis 6 sowie das Wasser vor der Filterung darstellen. Weiterhin gibt es
zwei Vergleichsbilder vom resultierenden Wasser mit dem anfänglichen Wasser sowie mit
Leitungswasser.

\vspace{0.5cm}

	\begin{figure}[h!]
 			\centering
            \includegraphics[width=0.8\textwidth]{../article/images/start-fil6} 
            \caption{Vergleich von Wasser vor und nach sechs
			Filterungen}
            \label{fig:start-fil6}
    \end{figure}

	\begin{figure}[h!]
 			\centering
            \includegraphics[width=0.8\textwidth]{../article/images/tap-fil6} 
            \caption{Vergleich von Leitungswasser und dem
			resultierendem Wasser}
            \label{fig:tap-fil6}
    \end{figure}

    \begin{figure}[h!]
        \centering
        \begin{minipage}{0.45\textwidth}
            \centering
            \includegraphics[width=0.7\textwidth]{../article/images/prefiltering}
            \caption{Wasser vor Filterung}
            \label{fig:prefiltering}
        \end{minipage}\hfill
        \begin{minipage}{0.45\textwidth}
            \centering
            \includegraphics[width=0.7\textwidth]{../article/images/filter1}
            \caption{Wasser nach erster
            Filterung}
            \label{fig:filter1}
        \end{minipage}
    \end{figure}
    \clearpage

    \begin{figure}[h!]
        \centering
        \begin{minipage}{0.45\textwidth}
            \centering
            \includegraphics[width=0.6\textwidth]{../article/images/filter3}
            \caption{Wasser nach dritter
            Filterung}
            \label{fig:filter2}
        \end{minipage}\hfill
        \begin{minipage}{0.45\textwidth}
            \centering
            \includegraphics[width=0.6\textwidth]{../article/images/filter4}
            \caption{Wasser nach vierter Filterung}
            \label{fig:filter4}
        \end{minipage}
    \end{figure}

    \begin{figure}[h!]
        \centering
        \begin{minipage}{0.45\textwidth}
            \centering
            \includegraphics[width=0.6\textwidth]{../article/images/filter6}
            \caption{Wasser nach sechster
			Filterung}
            \label{fig:filter6}
        \end{minipage}\hfill
    \end{figure}

\end{document}
